**桃園市市區公車**，主管機關為桃園市政府交通局。

## 營運業者

  - [桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")
  - [中壢客運](../Page/中壢客運.md "wikilink")
  - [新竹客運](../Page/新竹客運.md "wikilink")
  - [亞通客運](../Page/亞通客運.md "wikilink")
  - [統聯客運](../Page/統聯客運.md "wikilink")
  - [三重客運](../Page/三重客運.md "wikilink")
  - [指南客運](../Page/指南客運.md "wikilink")
  - [捷順交通](../Page/捷順交通.md "wikilink")

## 歷史

[中壢市於](../Page/中壢區.md "wikilink")1967年由鎮改制為[縣轄市](../Page/縣轄市.md "wikilink")，是[臺灣省省轄縣中第](../Page/臺灣省.md "wikilink")2個改制為縣轄市的鄉鎮（僅次於臺北縣三重市（今[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[三重區](../Page/三重區.md "wikilink")）），[桃園市也在隨後的](../Page/桃園區.md "wikilink")1971年由鎮改制為[縣轄市](../Page/縣轄市.md "wikilink")。[桃園](../Page/桃園區.md "wikilink")、[中壢兩市發展迅速](../Page/中壢區.md "wikilink")，人口激增，成為當時桃園縣境內的主要工商業中心。1974年[桃園縣政府核准桃園客運於桃園市及中壢市分別行駛市區公車](../Page/桃園縣政府.md "wikilink")，成為[台灣地區少數行駛市區公車的城市](../Page/台灣地區.md "wikilink")；1979年桃園縣政府又核准皇宮客運（現改名中壢客運）也行駛兩市市區公車，成為目前桃園公車兩家爭鳴的局面。

### 桃園區公車的歷史

  - 1998年（[民國87年](../Page/民國87年.md "wikilink")）：「桃園－果菜市場」開始行駛，同時路線編號開始出現三位數。
  - 2004年（[民國93年](../Page/民國93年.md "wikilink")）11月：路線編號及行駛目的地標示整編。
  - 2007年（[民國96年](../Page/民國96年.md "wikilink")）3月：「桃園－敏盛醫院」、「桃園－東勇街」停駛。
  - 2010年（[民國99年](../Page/民國99年.md "wikilink")）1月：路線編號整編，以三位數識別。

### 中壢區公車的歷史

  - 桃園客運經營的中壢區公車係1974年10月31日通車，初期經營6條路線，包括0南路（至士校）、0北路（至士校）、1路（經內壢至桃園）、2路（至中央大學）、3路（至中壢高中）、5路（至篤行五村），後又陸續開闢1甲路（經環西路至桃園）、1乙路（經中壢區公所至桃園）、6路（至文化路）、7路（至平鎮區公所）、9路（至華勛社區）、9甲路（至華勛四村）、10路（至中壢工業區）、11路（至青埔社區）、12路（至大崙）、13路（至中壢工業區合定路）、15路（至內壢高中）、16路（至壢新醫院）、17路（至南東路）、18路（至宵裡）及102路（至太子鎮），目前實際營運15條路線。

<!-- end list -->

  - 中壢客運經營的中壢區公車初期行駛4條路線，包括1路（經內壢至桃園）、2路（至工業區）、3路（至忠貞）、5路（至普義路），後又陸續開闢6路（至忠愛莊）、7路（至篤行六村）、9路（至獅子林社區）、10路（至中央大學）、11路（至富源）、12路（至鄉界）、15路（至平鎮區）、16路（至平鎮區）、17路（至青埔王公）、102路（至太子鎮），目前實際營運9條路線。另外，中壢客運也曾行駛平鎮地區公車，分別編為平1線、平2線等，但已全面停駛。

## 設施

### 站牌

為解決過去國道客運、跨縣市長途客運、免費公車、賣場接駁車等各種公車路線所造成之站牌混亂、資訊不清楚的問題，以及配合桃園升格直轄市所推動之智慧交通計畫，故自2014年起開始逐步建置智慧型站牌系統。

  - 一般（集中式）站牌設計：
      - 針對人潮較少的站牌所設置，無智慧顯示功能。
      - 站牌兩面共可顯示20條路線。
      - 統一路線圖樣式，提供班次、時刻表、起訖站、路線圖以及行駛方向等資訊。
  - LED智慧型站牌設計：
      - 針對人潮次多的站牌所設置，提供簡易的智慧顯示功能。
      - LED採單面設置，站牌其餘部分亦貼上路線圖提供完整資訊。
      - LED分為路線、站距和時間三項目，每次顯示3條路線，採輪流播放。
      - 部分站牌提供桃園市「iTaoyuan」免費WiFi熱點。
  - LCD智慧型站牌設計：
      - 針對人潮較多的站牌所設置，提供完整的智慧顯示功能。
      - LCD採單面設置，站牌另一面亦貼上路線圖提供完整資訊。
      - LCD螢幕可顯示公車到站時間、動態畫面播放宣導短片及即時資訊。
      - 部分站牌提供桃園市「iTaoyuan」免費WiFi熱點。
  - 附掛式LCD智慧型站牌設計：
      - 針對有候車亭的站點所設置。
      - 採取平面電腦螢幕，附掛在候車亭上方。
      - 可顯示公車到站時間、動態畫面播放宣導短片及即時資訊。

<File:Jhongli> Senior High School stop board, Taoyuan Lohas Bus
20150801.jpg|桃園市民免費公車站牌 <File:Taoyuan> Citizen Free Bus
Terminal.jpg|位於桃園區公所附近的桃園市免費市民公車總站 <File:佑民醫院> 新式站牌
20150731.jpg|桃園市公車新式站牌
[File:桃園市公車新式站牌路線圖.JPG|桃園市公車新式路線圖](File:桃園市公車新式站牌路線圖.JPG%7C桃園市公車新式路線圖)
[File:桃園市公車LED智慧站牌.JPG|桃園市公車LED智慧站牌](File:桃園市公車LED智慧站牌.JPG%7C桃園市公車LED智慧站牌)
[File:桃園市公車LCD智慧站牌.JPG|桃園市公車LCD智慧站牌](File:桃園市公車LCD智慧站牌.JPG%7C桃園市公車LCD智慧站牌)
<File:桃園市公車LCD智慧站牌> 2.JPG|桃園市公車LCD智慧站牌資訊顯示
[File:桃園市公車附掛式LCD智慧站牌.JPG|桃園市公車附掛式LCD智慧站牌](File:桃園市公車附掛式LCD智慧站牌.JPG%7C桃園市公車附掛式LCD智慧站牌)

### 車輛

<File:Chungli> Bus 608-FD 20061231.jpg|中壢客運12路（今122路） <File:TYbus> 1 Low
Floor 072fx.JPG|桃園客運1路低底盤公車

## 票證

  - [悠遊卡](../Page/悠遊卡.md "wikilink")
  - [一卡通](../Page/一卡通_\(台灣\).md "wikilink")
  - [icash 2.0 愛金卡](../Page/Icash.md "wikilink")
  - [happycash 有錢卡](../Page/HappyCash.md "wikilink")
  - [桃園市市民卡](../Page/桃園市市民卡.md "wikilink")

## 路線

### [桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線編號</p></th>
<th><p>路線名稱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/中壢區.md" title="wikilink">中壢</a>－<a href="../Page/桃園區.md" title="wikilink">桃園</a></p></td>
<td><p>經<a href="../Page/內壢.md" title="wikilink">內壢</a>，與中壢客運聯營<br />
於2017年2月6日，中壢端改為中壢分局，桃園端改為桃園巨蛋，且路線有稍作調整</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1A</p></td>
<td><p><a href="../Page/中壢區.md" title="wikilink">中壢</a>－<a href="../Page/桃園區.md" title="wikilink">桃園</a></p></td>
<td><p>經<a href="../Page/國立中央大學附屬中壢高級中學.md" title="wikilink">中壢高中</a><br />
於2017年2月6日，桃園端改為桃園巨蛋，且路線有稍作調整</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1B</p></td>
<td><p><a href="../Page/中壢區.md" title="wikilink">中壢</a>－<a href="../Page/桃園區.md" title="wikilink">桃園</a></p></td>
<td><p>延駛榮民醫院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>101</p></td>
<td><p>桃園－果菜市場</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>102</p></td>
<td><p>桃園－景雲新村</p></td>
<td><p>舊編（桃園）2路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>103</p></td>
<td><p>桃園－和平路</p></td>
<td><p>別稱：桃園－華映公司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>105</p></td>
<td><p>桃園－大有路</p></td>
<td><p>舊編（桃園）5乙路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>105A</p></td>
<td><p>桃園－大有路</p></td>
<td><p>繞駛大業路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>105B</p></td>
<td><p>桃園－大有路</p></td>
<td><p>繞駛國稅局</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>107</p></td>
<td><p>桃園－大湳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>109</p></td>
<td><p>桃園－<a href="../Page/桃園市私立新興高級中學.md" title="wikilink">新興高中</a></p></td>
<td><p>舊稱「桃園-內壢火車站」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>110</p></td>
<td><p>中壢－文化路</p></td>
<td><p>舊編（中壢）13路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>111</p></td>
<td><p>中壢－南勢</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>112南</p></td>
<td><p>中壢－<a href="../Page/陸軍專科學校.md" title="wikilink">陸軍專科學校</a></p></td>
<td><p>原稱「中壢－士校」，先經龍岡路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>113</p></td>
<td><p>桃園－幸福社區</p></td>
<td><p>舊編（桃園）13路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>115甲</p></td>
<td><p>中壢－平東路</p></td>
<td><p>先經龍岡路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>115乙</p></td>
<td><p>中壢－平東路</p></td>
<td><p>先經金陵路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>116</p></td>
<td><p>中壢－自立新村</p></td>
<td><p>舊編（中壢）6路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>117</p></td>
<td><p>桃園－寶慶路</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>117A</p></td>
<td><p>桃園－寶慶路</p></td>
<td><p>2018年11月1日通車，繞駛中埔一街</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>118</p></td>
<td><p>中壢－中壢高中</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>119</p></td>
<td><p>中壢－壢新醫院</p></td>
<td><p>經育達高中</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>120</p></td>
<td><p>捷運環北站－太子鎮</p></td>
<td><p>舊編（中壢）102路，與中壢客運聯營</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>125</p></td>
<td><p>桃園－三聖宮</p></td>
<td><p>舊編（桃園）5甲路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>132</p></td>
<td><p>中壢－<a href="../Page/國立中央大學.md" title="wikilink">中央大學</a></p></td>
<td><p>舊編（中壢）2路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>132A</p></td>
<td><p>中壢－<a href="../Page/國立中央大學.md" title="wikilink">中央大學</a></p></td>
<td><p>延駛<a href="../Page/高鐵桃園站.md" title="wikilink">高鐵桃園站</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>135</p></td>
<td><p>中壢－<a href="../Page/桃園市立內壢高級中等學校.md" title="wikilink">內壢高中</a></p></td>
<td><p>舊編（中壢）15路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>137</p></td>
<td><p>桃園－<a href="../Page/銘傳大學.md" title="wikilink">銘傳大學</a></p></td>
<td><p>舊編（桃園）7路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>139</p></td>
<td><p>桃園－新-{庄}-廟</p></td>
<td><p>舊編（桃園）9路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>151</p></td>
<td><p>桃園－同安街</p></td>
<td><p>舊編（桃園）15甲路，先經同安街</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>152</p></td>
<td><p>桃園－同安街</p></td>
<td><p>舊編（桃園）15乙路，先經莊敬路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>155</p></td>
<td><p>中壢－中原大學－<a href="../Page/元智大學.md" title="wikilink">元智大學</a></p></td>
<td><p>舊編（中壢）5甲路，(2018年起,不行駛新北華美路口.幸福新村.篤行六村)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>156</p></td>
<td><p>中壢－中原大學－<a href="../Page/元智大學.md" title="wikilink">元智大學</a></p></td>
<td><p>舊編（中壢）5乙路，(篤行五村)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>157</p></td>
<td><p>桃園－八德－新興高中</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>169</p></td>
<td><p>中壢－華勛社區</p></td>
<td><p>舊編（中壢）9路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>169A</p></td>
<td><p>中壢－華勛社區</p></td>
<td><p>延駛內壢火車站</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>171</p></td>
<td><p>中壢－<a href="../Page/捷運環北站.md" title="wikilink">捷運環北站</a></p></td>
<td><p>舊編（中壢）11路，2017年7月25日起只行駛至捷運環北站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>188</p></td>
<td><p>桃園－中正藝文特區</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>188A</p></td>
<td><p>桃園－中正藝文特區</p></td>
<td><p>繞駛桃園監理站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>201</p></td>
<td><p>蘆竹－桃園－八德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>202</p></td>
<td><p>體育大學─工四工業區</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>206</p></td>
<td><p>桃園－大竹－高鐵桃園站</p></td>
<td><p>舊編（桃園）106路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>206A</p></td>
<td><p>桃園－大竹－高鐵桃園站</p></td>
<td><p>繞駛捷運領航站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>209</p></td>
<td><p>捷運山鼻站－同心一路</p></td>
<td><p>2018年3月12日通車</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>209A</p></td>
<td><p>捷運山鼻站－同心一路</p></td>
<td><p>2018年9月10日通車，往同心一路方向繞駛銘傳大學</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>209B</p></td>
<td><p>捷運山鼻站－同心一路</p></td>
<td><p>2019年1月23日通車，往捷運山鼻站方向繞駛銘傳大學</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>301</p></td>
<td><p>桃園－楊梅</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/中壢客運.md" title="wikilink">中壢客運</a>、<a href="../Page/新竹客運.md" title="wikilink">新竹客運聯營</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>301A</p></td>
<td><p>龜山－楊梅</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/中壢客運.md" title="wikilink">中壢客運</a>、<a href="../Page/新竹客運.md" title="wikilink">新竹客運聯營</a>，延駛龜山</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>501</p></td>
<td><p>台灣好行景點接駁慈湖線</p></td>
<td><p>與中壢客運聯營</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>502</p></td>
<td><p>台灣好行景點接駁小烏來線</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>503</p></td>
<td><p>台灣好行景點接駁親子樂園線</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/新竹客運.md" title="wikilink">新竹客運聯營</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>505</p></td>
<td><p>中壢－富源－新屋－永安漁港－觀音</p></td>
<td><p>濱海觀光公車</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>601</p></td>
<td><p>內壢－<a href="../Page/迴龍站.md" title="wikilink">捷運迴龍站</a></p></td>
<td><p>捷運棕線先導公車；與中壢客運聯營</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>BR</p></td>
<td><p>桃園－捷運迴龍站</p></td>
<td><p>捷運棕線先導公車；與中壢客運聯營</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>701</p></td>
<td><p>國軍桃園總醫院－長庚醫院</p></td>
<td><p>與中壢客運聯營</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>702</p></td>
<td><p>大溪－長庚醫院</p></td>
<td><p>與中壢客運聯營</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>707</p></td>
<td><p>桃園－<a href="../Page/高鐵桃園站.md" title="wikilink">高鐵桃園站</a></p></td>
<td><p>2018年8月1日起終點站改為高鐵桃園站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>707A</p></td>
<td><p>振聲中學－<a href="../Page/桃園國際棒球場.md" title="wikilink">桃園棒球場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>711</p></td>
<td><p>中壢－<a href="../Page/桃園藝文特區.md" title="wikilink">藝文特區</a>－林口長庚醫院</p></td>
<td><p>2018年5月18日通車</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>712</p></td>
<td><p>龍潭－員樹林－捷運永寧站</p></td>
<td><p>2018年6月26日通車</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>GR</p></td>
<td><p>桃園－捷運坑口站</p></td>
<td><p>捷運綠線先導公車</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>GR2</p></td>
<td><p>桃園－八德區公所</p></td>
<td><p>捷運綠線先導公車，2019年3月1日起GR2與GR2A合併</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5000</p></td>
<td><p>桃園－至善高中（經大溪）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5006</p></td>
<td><p>中壢－長安路</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5008</p></td>
<td><p>桃園－中壢（經龍岡）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5009</p></td>
<td><p>桃園－新莊</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5010</p></td>
<td><p>桃園－中壢（經仁美、八德）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5011</p></td>
<td><p>桃園－中壢（經竹巷）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5014</p></td>
<td><p>桃園－南崁（經南祥路）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5015</p></td>
<td><p>桃園－大園（經南崁）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5016</p></td>
<td><p>竹圍－桃園（經山腳）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5017</p></td>
<td><p>中壢－竹圍（經楊厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5018</p></td>
<td><p>桃園－水尾（經蘆竹）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5019</p></td>
<td><p>桃園－沙崙（經蘆竹）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5020</p></td>
<td><p>桃園－下福</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5021</p></td>
<td><p>桃園－下海湖</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5022</p></td>
<td><p>桃園－竹圍（經南崁）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5022A</p></td>
<td><p>桃園－竹圍（經南崁）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛捷運坑口站</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5023</p></td>
<td><p>大園－桃園（經楊厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5025</p></td>
<td><p>中壢－新屋（經藍埔）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5026</p></td>
<td><p>中壢－新坡（經富源）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5027</p></td>
<td><p>中壢－後湖</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5027A</p></td>
<td><p>中壢－後湖</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛永安漁港</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5028</p></td>
<td><p>新屋－下北湖</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5030</p></td>
<td><p>中壢－下北湖</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5031</p></td>
<td><p>中壢－福興宮（經新屋）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5032</p></td>
<td><p>中壢－觀音（經石磊）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5033</p></td>
<td><p>中壢－觀音（經保生）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5035</p></td>
<td><p>中壢－新屋（經過嶺）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5038</p></td>
<td><p>中壢－東福園（經山東）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5039</p></td>
<td><p>中壢－中壢（經永安、觀音）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5040</p></td>
<td><p>觀音－桃園（經中厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5041</p></td>
<td><p>中壢－觀音（經白玉）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5042</p></td>
<td><p>中壢－觀音海水浴場（經新坡）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5043</p></td>
<td><p>中壢－樹林新村</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛觀音工業區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5043A</p></td>
<td><p>中壢－樹林新村</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛觀音</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5044</p></td>
<td><p>桃園－龍潭（經十一份）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5048</p></td>
<td><p>龍潭－石門水庫（經十一份）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5049</p></td>
<td><p>龍潭－逸園（經三角林）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5050</p></td>
<td><p>中壢－石門水庫（經員樹林）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5051</p></td>
<td><p>龍潭－大坪</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5053</p></td>
<td><p>桃園－龍潭（經九龍村）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5053A</p></td>
<td><p>桃園－龍潭（經九龍村）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛國軍桃園總醫院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5055</p></td>
<td><p>中壢－石門水庫（經山仔頂）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5056</p></td>
<td><p>桃園－石門水庫</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5057</p></td>
<td><p>桃園－長庚醫院分院（經大埔、工四工業區）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5059</p></td>
<td><p>桃園－桃園機場（經南崁）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5060</p></td>
<td><p>桃園－榮民之家（經更寮腳）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5061</p></td>
<td><p>桃園－建國十九村（經大竹）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5063</p></td>
<td><p>桃園－林口（經光華坑）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5064</p></td>
<td><p>桃園－三德煤礦（經龜山圓光橋）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5065</p></td>
<td><p>桃園－體育學院（經大埔、中正運動公園）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5068</p></td>
<td><p>桃園－合家歡社區（經龜山后街）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5069</p></td>
<td><p>桃園－醒吾科大（經赤塗崎）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5071</p></td>
<td><p>桃園－醒吾科大（經貓尾崎）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5073</p></td>
<td><p>桃園－頂社</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5077</p></td>
<td><p>中壢－大園（經柴梳崙）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5078</p></td>
<td><p>中壢－建國八村（經五塊厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5081</p></td>
<td><p>中壢－大園（經下洽溪）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5082</p></td>
<td><p>中壢－大園（經雙溪口）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5083</p></td>
<td><p>大園－潮音</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5084</p></td>
<td><p>大園－下古亭</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5085</p></td>
<td><p>大園－沙崙港</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5086</p></td>
<td><p>桃園－大園（經五塊厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5086A</p></td>
<td><p>桃園－大園（經五塊厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥、繞駛開南大學</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5086B</p></td>
<td><p>桃園－大園（經五塊厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥、經捷運大園站</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5086C</p></td>
<td><p>桃園－大園（經五塊厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥、繞駛開南大學，經捷運大園站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5087</p></td>
<td><p>中壢－大園（經青埔）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5087A</p></td>
<td><p>中壢－大園（經青埔）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛大園國際高中</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5089</p></td>
<td><p>中壢－桃園機場（經大園）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5090</p></td>
<td><p>桃園－上巴陵－林班口</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5091</p></td>
<td><p>中壢－上巴陵－林班口）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5093</p></td>
<td><p>大溪－羅浮－巴陵</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5094</p></td>
<td><p>大溪－三光（沙崙子）－巴陵</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5096</p></td>
<td><p>桃園－大溪（經更寮腳）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5097</p></td>
<td><p>大溪－竹篙厝（經美華）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5098</p></td>
<td><p>中壢－大溪（經官路缺）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5099</p></td>
<td><p>大溪－阿姆坪（經懷德橋）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5099A</p></td>
<td><p>大溪－阿姆坪（經懷德橋）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛台7線美華地區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5101</p></td>
<td><p>大溪－鶯歌（經中新）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5104</p></td>
<td><p>大溪－復興</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5104A</p></td>
<td><p>大溪－復興</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛羅浮-小烏來</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5105</p></td>
<td><p>大溪－小烏來（經三民）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5106</p></td>
<td><p>大溪－霞雲村（經復興）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5106A</p></td>
<td><p>大溪－霞雲村（經復興）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，經復興-羅浮地區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5106B</p></td>
<td><p>大溪－霞雲村（經復興）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛復興區台7線區域</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5107</p></td>
<td><p>大溪－蝙蝠洞（經三民）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5107A</p></td>
<td><p>大溪－蝙蝠洞（經三民）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛台7線阿姆坪地區及大溪高中</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5107B</p></td>
<td><p>大溪－蝙蝠洞（經三民）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛台7線阿姆坪地區及台7線美華地區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5107C</p></td>
<td><p>大溪－蝙蝠洞（經三民）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛台7線阿姆坪地區</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5109</p></td>
<td><p>大溪－高遶</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5109A</p></td>
<td><p>大溪－高遶</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛霞雲村及小烏來</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5110</p></td>
<td><p>大溪－坪林</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5110A</p></td>
<td><p>大溪－坪林</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥，繞駛大溪國中</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5112</p></td>
<td><p>大溪－中壢（經八德）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5118</p></td>
<td><p>中壢－下內定（經五塊厝）</p></td>
<td><p>2016年12月1日移撥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [中壢客運](../Page/中壢客運.md "wikilink")

| 路線編號 | 路線名稱                                       | 備註                                                                            |
| ---- | ------------------------------------------ | ----------------------------------------------------------------------------- |
| 1    | 中壢—桃園                                      | 與桃園客運聯營                                                                       |
| 106  | 桃園—南崁                                      | 舊編（桃園）6路                                                                      |
| 112  | 中壢—忠貞                                      | 先經中山東路                                                                        |
| 120  | 中壢—太子鎮                                     | 舊編（中壢）102路，與桃園客運聯營                                                            |
| 122  | 中壢—鄉界                                      | 舊編（中壢）12路                                                                     |
| 122A | 中壢—萬能科技大學                                  |                                                                               |
| 126  | 中壢—忠愛莊                                     | 舊編（中壢）6路                                                                      |
| 127  | 桃園—[北區國稅局](../Page/財政部北區國稅局.md "wikilink") | 舊編（桃園）7路                                                                      |
| 129  | 桃園—大竹                                      | 舊編（桃園）9路                                                                      |
| 130  | 桃園—八德區公所                                   | 舊編（桃園）10路                                                                     |
| 131  | 中壢—富源                                      | 舊編（中壢）11路                                                                     |
| 133  | 中壢—中央大學                                    | 舊編（中壢）10路                                                                     |
| 167  | 中壢—篤行六村—內壢—中壢                              | 舊編（中壢）7路                                                                      |
| 167A | 中壢—內壢—篤行六村—中壢                              | 2018年11月27日通車                                                                 |
| 170  | 中壢—高鐵桃園站                                   | 舊編（中壢）17路                                                                     |
| 172  | 中壢—中央大學—高鐵桃園站                              |                                                                               |
| 301  | 桃園－楊梅                                      | 與[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")、[新竹客運聯營](../Page/新竹客運.md "wikilink")      |
| 301A | 龜山－楊梅                                      | 與[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")、[新竹客運聯營](../Page/新竹客運.md "wikilink")，延駛龜山 |
| 501  | 台灣好行景點接駁慈湖線                                | 與桃園客運聯營                                                                       |
| 601  | 內壢－捷運迴龍站                                   | 捷運棕線先導公車；與桃園客運聯營                                                              |
| BR   | 桃園－捷運迴龍站                                   | 捷運棕線先導公車；與桃園客運聯營                                                              |
| 701  | 國軍桃園總醫院－長庚醫院                               | 與桃園客運聯營，延駛桃園總醫院                                                               |
| 702  | 大溪－長庚醫院                                    | 與桃園客運聯營                                                                       |
| 5301 | 桃園－上巴陵－林班口                                 | 2016年12月1日移撥                                                                  |
|      |                                            |                                                                               |

### [新竹客運](../Page/新竹客運.md "wikilink")

| 路線編號  | 路線名稱          | 備註                                                                            |
| ----- | ------------- | ----------------------------------------------------------------------------- |
| 301   | 桃園－楊梅         | 與[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")、[中壢客運聯營](../Page/中壢客運.md "wikilink")      |
| 301A  | 龜山－楊梅         | 與[桃園客運](../Page/桃園客運.md "wikilink")、[中壢客運聯營](../Page/中壢客運.md "wikilink")，延駛龜山 |
| 503   | 台灣好行景點接駁親子樂園線 | 與桃園客運聯營                                                                       |
| 5607  | 楊梅－湖口         |                                                                               |
| 5616  | 中壢－龍潭         |                                                                               |
| 5617  | 中壢－關西         | |                                                                             |
| 5617A | 中壢－關西         | 經關西高中|                                                                        |
| 5623  | 捷運環北站－楊梅      |                                                                               |
| 5623A | 中壢－楊梅         | 中壢－捷運環北站－中壢－楊梅                                                                |
| 5624  | 中壢－湖口         |                                                                               |
| 5644  | 中壢－頂好社區       |                                                                               |
| 5645  | 中壢－黃泥塘        |                                                                               |
| 5646  | 中壢－隘寮頂－龍潭     | 2018年7月1日起延駛至龍潭                                                               |
| 5646A | 中壢－隘寮頂        |                                                                               |
| 5647  | 龍潭－埔心         |                                                                               |
| 5648  | 龍潭－楊梅         |                                                                               |
| 5649  | 龍潭－新屋         |                                                                               |
| 5650  | 楊梅－新屋         |                                                                               |
| 5650A | 楊梅－新屋         | 繞駛新屋高中                                                                        |
| 5651  | 中壢－高榮         |                                                                               |
| 5652  | 楊梅－梅園         |                                                                               |
| 5653  | 中壢－六福村        |                                                                               |
| 5654  | 中壢－新屋         |                                                                               |
| 5671  | 中壢－山仔頂－804醫院  |                                                                               |
| 5672  | 中壢－黃泥塘－804醫院  |                                                                               |
| 5674  | 中壢－金雞湖        |                                                                               |

### [亞通客運](../Page/亞通客運.md "wikilink")

| 路線編號 | 路線名稱                                                              | 備註 |
| ---- | ----------------------------------------------------------------- | -- |
| 703  | 竹圍—[南崁](../Page/南崁.md "wikilink")—[中壢](../Page/中壢區.md "wikilink") |    |
|      |                                                                   |    |

### [統聯客運](../Page/統聯客運.md "wikilink")

| 路線編號                                     | 路線名稱                                                                                | 備註                                                 |
| ---------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------- |
| [168](../Page/桃園市公車168路.md "wikilink")   | 桃園後火車站—內壢復興宮                                                                        | 2015年6月25日通車                                       |
| [208](../Page/桃園市公車208路.md "wikilink")   | [高鐵桃園站](../Page/桃園車站_\(高鐵\).md "wikilink")-內壢-八德                                    | 2017年8月21日通車                                       |
| 210                                      | [過嶺](../Page/過嶺.md "wikilink")—大崙—[捷運高鐵桃園站](../Page/高鐵桃園站_\(桃園捷運\).md "wikilink")   | 2019年3月4日通車                                        |
| 705                                      | [高鐵桃園站](../Page/桃園車站_\(高鐵\).md "wikilink")—[桃園國際機場](../Page/臺灣桃園國際機場.md "wikilink") | 全票30元，半票15元                                        |
| 706                                      | [桃園車站](../Page/桃園車站_\(台鐵\).md "wikilink")—[桃園國際機場](../Page/臺灣桃園國際機場.md "wikilink")  | 2015年6月25日通車                                       |
| [709](../Page/桃園市公車709路.md "wikilink")   | 平鎮-龍潭-捷運永寧站                                                                         | 與[指南客運聯營](../Page/指南客運.md "wikilink")，2017年2月24日通車 |
| [709A](../Page/桃園市公車709A路.md "wikilink") | 龍潭-捷運永寧站                                                                            | 2018年3月5日通車                                        |
| [713](../Page/桃園市公車713路.md "wikilink")   | 八德－捷運永寧站                                                                            | 經建國路和平路；原1659A，於2018年10月1日移撥                       |
| [715](../Page/桃園市公車715路.md "wikilink")   | 八德－捷運永寧站                                                                            | 經介壽路義勇街；原1659B，於2018年10月1日移撥                       |
| [715A](../Page/桃園市公車715A路.md "wikilink") | 八德－捷運永寧站                                                                            | 經介壽路和平路；2019年5月1日通車                                |
| [716](../Page/桃園市公車716路.md "wikilink")   | 大湳－捷運永寧站                                                                            | 原1659C，於2018年10月1日移撥                               |
| 717                                      | 龍岡圓環－捷運永寧站                                                                          | 2019年3月4日通車                                        |
|                                          |                                                                                     |                                                    |

### [三重客運](../Page/三重客運.md "wikilink")

| 路線編號 | 路線名稱                                                                      | 備註            |
| ---- | ------------------------------------------------------------------------- | ------------- |
| 602  | 桃園大有路－[捷運迴龍站](../Page/迴龍站.md "wikilink")                                  | 2018年10月29日通車 |
| 603  | [國立體育大學](../Page/國立體育大學.md "wikilink")－[捷運丹鳳站](../Page/丹鳳站.md "wikilink") | 2018年10月29日通車 |
| 708  | [林口](../Page/林口.md "wikilink")－[南崁](../Page/南崁.md "wikilink")             | 三重客運首條桃園市區公車  |
| 708A | [林口](../Page/林口.md "wikilink")－[捷運山鼻站](../Page/山鼻站.md "wikilink")         | 708延伸線        |
|      |                                                                           |               |

### [指南客運](../Page/指南客運.md "wikilink")

| 路線編號                                   | 路線名稱        | 備註                                                 |
| -------------------------------------- | ----------- | -------------------------------------------------- |
| [709](../Page/桃園市公車709路.md "wikilink") | 平鎮-龍潭-捷運永寧站 | 與[統聯客運聯營](../Page/統聯客運.md "wikilink")，2017年2月24日通車 |
|                                        |             |                                                    |

### [捷順交通](../Page/捷順交通.md "wikilink")

| 路線編號                                    | 路線名稱        | 備註           |
| --------------------------------------- | ----------- | ------------ |
| [710](../Page/桃園市公車710路.md "wikilink")  | 大溪－捷運永寧站    | 2017年2月24日通車 |
| [710B](../Page/桃園市公車710路.md "wikilink") | 內柵－大溪－捷運永寧站 | 延駛內柵         |
|                                         |             |              |

## 歷史路線

  - 桃園2甲：桃園－大安國小
  - 桃園2乙：桃園－桃德路
  - 桃園3路：桃園－福安
  - 桃園3甲：桃園－廣行宮
  - 桃園6路：桃園－中埔新村
  - 桃園10甲：桃園－鹽務路
  - 桃園11路：桃園－西埔
  - 桃園12路：桃園－延壽街
  - 桃園12甲：桃園－迪斯奈社區
  - 桃園16路：桃園－中路北街
  - 桃園18路：桃園－寶山街
  - 桃園19路：桃園－東勇街
  - 桃園20路：桃園－署立醫院
  - 桃園105路：桃園－敏盛醫院
  - 桃園108路：桃園－東勇街
  - 桃園116路：長榮－監理站
  - 中壢1路乙：中壢—中壢區公所—桃園，經新生路、環北路
  - 中壢3路：中壢—中壢高中，曾與7路中壢—平鎮鄉公所線合併為0東路、0西路
  - 中壢7路：中壢—平鎮鄉公所，曾與3路中壢—中壢高中線合併為0東路、0西路
  - 中壢9路甲：中壢—華勛五村，與9路中壢—華勛新村併線
  - 中壢12路：中壢—大崙
  - 中壢13路：中壢—定寧路
  - 中壢2路：中壢—工業區
  - 中壢5路：中壢—篤行六村
  - 中壢9路：中壢—獅子林
  - 中壢15路：中壢—內壢
  - 中壢16路：中壢—華勛
  - 中壢平1路：中壢—壢新醫院
  - 中壢平2路：中壢—東勢國小
  - 中壢平6路：中壢—鎮江加油站
  - GR2A：桃園－八德區公所，與GR2併線
  - 710A：大溪觀光橋－捷運永寧站
  - 710C：內柵－大溪觀光橋－捷運永寧站

## 相關條目

  - [台灣汽車客運](../Page/台灣汽車客運.md "wikilink")
  - [桃園市公車路線列表](../Page/桃園市公車路線列表.md "wikilink")
  - [新北市公車](../Page/新北市公車.md "wikilink")
  - [新竹市公車](../Page/新竹市公車.md "wikilink")
  - [桃園市市民卡](../Page/桃園市市民卡.md "wikilink")
  - [桃園捷運](../Page/桃園捷運.md "wikilink")
  - [臺北捷運](../Page/臺北捷運.md "wikilink")

## 外部連結

  - [桃園市公車動態系統](http://ebus.tycg.gov.tw/)
  - [桃園客運](http://www.tybus.com.tw/)
  - [中壢客運](http://www.chunglibus.com.tw/)
  - [亞通客運](http://www.orangebus.com.tw/)
  - [新竹客運](http://www.hcbus.com.tw/)
  - [統聯客運](http://www.ubus.com.tw/)
  - [三重客運](http://www.sanchung-bus.com.tw/)
  - [中興巴士暨關係企業 | 中興．光華．新北．指南．淡水](http://www.csgroup-bus.com.tw/)
  - [捷順交通](http://www.jasunbus.com/)

[Category:桃園市列表](../Category/桃園市列表.md "wikilink")
[T桃](../Category/台灣巴士交通.md "wikilink")
[T桃](../Category/桃園市交通.md "wikilink")